一個坐在電視機前睇直播的廢中自白

6月10日凌晨，久久不能成眠。
繼續在電視機關心現場情況，忽爾電視畫面出現熟悉身影：

我教過，已畢業的學生。
而他們，正在推著鐵馬。

即使他們帶著口罩，仍認得出他們；再開社交媒體，確認是他們了。果一刻，我好痛心，同時覺得自己，係咪可以再做多啲嘢。

去完遊行，好多人都覺得，上街未必有用
但相信更多人即使有呢個諗法都有出嚟，
因為，為咗下一代而出。
我未有小朋友，將來有嘅話，
都可以同佢講，爸爸當時有出過去盡咗可以做嘅嘢。
無嘅就同學生分享講阿Sir當時盡咗可以做嘅嘢。
但經過尋晚，我反問自己點解要講幫下一代，
而唔係幫敢於對抗的一代呢？
我是1/1,030,000人之一，但然後呢？

上半場光天化日，自以階段性勝利，沾沾自喜；
下半場龍和黑夜，無力感卻上心頭，愧疚不已。

十一時，立時一盤冷水照頭淋：
政府的白紙黑字，彷彿告訴您，人數？我不在意。
是次遊行的重要性，原來不是向全世界展示有103萬人反對，
而是讓大家更清楚，一個非民意挑選出來的政府，大家別期望對方會回應民意。
很醜惡，卻很現實。

政府在臨近十二時才宣佈，很狡猾、聰明。令大部分群眾散去，餘下可以留守的他們，聽到消息後掀起更強烈的情緒，勇武背後，是面對漠視民意的政府作出的控訴。

正如媒體所說：
「漠視和平的聲音，是哪些在黑夜對抗的群眾，還是視民意如無物的政府？」

很欣賞一家大細關注件事出嚟遊行，
你們為子女作了一課很真切的公民教育。
但如果您有份去責難凌晨仍在立法會龍和道的年青一代，
希望您真的想清楚矛頭要指要注視的地方是哪兒是誰。
我地根本無資格去批評佢地。
下個十年，係要佢地去承受。

作為成年人，明明可以做更多，要冒著刑事檢控的卻是年青一代，
當他們面對緊警方的驅趕時，我果刻做緊乜？

坐在電視機前(開埋冷氣)睇直播。

與學生在社交媒體的對話過程中，對他的提問，我無比愧疚，
只能寄語一句「執生」、以及「真係有事，要保釋通知我。」
早上醒來，看到他們報平安，舒一口氣，但這就夠了嗎？

我承認我的包袱，真的太多。這刻問我，
假如昨天我在場，你會衝嗎？或者你今天會罷工嗎？
我做不到啊。我無咩資產，我事業唔係有成
但我有家室。

最後，問你也問了自己：你可以付出多少？
時間關注？支持勉勵？物資補給？同行支援？
6月12日，二讀三讀當天，成年人的答案會如何？
這幾天，我與大家理應好好想清楚。

為下一代前，請想想現在。

轉貼：

【大整合】11/6-12/6 資訊整合 「反送中」

整合曬資料 唔該大家入黎集中推！